CA/ACO招聘 - 考生鼓譟叫春區（48）

九大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
以及(i)其他部門支援服務。

（ 1） 助 理 文 書 主 任 職 位 申 請 日 期
2018 年 8 月 3 日 至 2018 年 8月 16 日

( 已 截 止)

（ 2） 技 能 測 驗
（ 中 文 及 英 文 文 書 處 理 速 度 測 驗 ， 以 及 一 般 商 業 電 腦 軟 件 應 用 知 識 測 驗 ， 包 括 Microsoft Office Word 2013 及 Excel 2013）
2018 年 9 月 至 2019 年 2 月

（ 3） 遴 選 面 試 及 《 基 本 法 》 知 識 測 試
2018 年 10 月 至 2019 年 4 月

（ 4） 發 出 第 一 批 聘 書
2018 年 11月／12 月

（ 5） 發 出 遴 選 面 試 最 後 結 果
2019 年 6 月底

前文提要
CA/ACO招聘 - 你的聖誕先來，還是你的邀請先來？（46）

CA/ACO招聘 - 一車車考生被送入屠場....（47）

魔巴豬豬你叫左雞未呀 ?

柯華田

Offer

留個名

Offer please

其實我估今日都應該冇信, 如果唔係, 應該有人已經講緊

咁快又新貼。rd春

管工offer 春

Ca aco 等緊st

大波小姐你點睇新興巴, 你覺得佢係不是仆街

華田神

有，92，93班尖子去哂揀電子工程/it 讀⋯⋯當年3條c 就可以讀醫
姐係依家4x歲，開始做管理層班人

哦屌, 唔怪得知我新個個AC 咁撚廢, 連個HCA 都可以笑佢D MANAGEMENT 亂咁黎

不過真係風水輪流轉, 個時讀EEE, 依家都係乞食
有好多人讀EE都係衝ACO

你又係做ha？
叻仔個班去哂美國搞晶片，無咁叻個班去左做it9

大學員工, 有要睇HA 病房

st春

no st until now

does that mean I am rejected ?

有無巴打頭兩日報仲未有st

柯春

你講緊我呀

留名

咁快又一個post

若要生活好，勿做電子佬

我的skill test 何時來臨

點樣覺得佢係仆街先

齊齊收offer

30/10之前有CASE係19/12先收emal
1月8 IN
等多一個星期啦
我真係信你有WOR

你第一定第二日

唔要再做私人工的人啦，要加入港共

答得差希望有啦

私人工留番比ugc8大生啦

私人工留番俾非八大生

得啦得啦基本法尖子

根據經驗落選既人通常基本法都好高分

同你一樣，都係93

冇咪下次 /其他位會請既都係半個自己人

助理

等你請我飲柯華田～

留名叫春

47係咪唔合格了阿？

想問一問會唔會有面試題目可以參考下

呢位考生同我企係度，知唔知你個問題好得人驚呀

好似好耐都無見魔巴

魔巴會唔會收到華田了

好似入埋位做啦

魔巴離棄我地

魔巴少左蒲頭 應該係因為一償所願揪贏班大學生入到職了

無咗魔巴真係好唔慣

魔巴

細路仔唔識世界，有怪莫怪丫

我會得閒分享下魔語錄

唉，往事只能回味

我愛魔巴豬豬

lm
in春

基本法高分 太叻 唔請

offer

燭公 ST咗未

email都未見到

St 春

星期六都要叫叫in春

要開始睇返16年d post

仲未有st

留名 唔知幾時收CA in呢

助理幾多分

我都唔高 73..

希望係聖誕前

聖誕前冇就有排等 咁多假

好驚就係因為差嗰幾分變waiting

我都收到 basic law
比預期好，
但係冇收到華田
係咪即係唔係尖子
等六月大榜？

話時話我覺得你連登個user name,好正

11-29

我都係
利申：今日收到

癲巴 可以拉埋我上岸嗎

追得好辛苦 D POST好多廢話 有用既真係好小

第一日

癲巴

會唔會太快

其實我想做個mini research
睇下in左aco咁多位幾時
1. 收到offer
2.收到ca in

睇下會唔會話隔一段時間收唔到ca in就應該係offer黎緊，咁

我覺得應該唔關事？

我想問呢坊間流傳既懶人包係咪得一個架咋
定係有好多個懶人包？
同埋我想問淨係練懶人包啲word excel夠唔夠
唔該哂

以前既PO黎睇冇直接關係
因為處理CA同ACO既真係兩班人黎

HI

In spring lm

26/11 IN ACO
未收到OFFER
13/12 收到IN CA INTERVIEW

有
做咩

In春

ST SPRING

st spring

S

T

SPRING

疑，咁我都應該差唔多收到ca in

只可以話佢地應該係先in aco再in ca掛
所以要有一定協調，st又一齊做，得一個file都唔出奇

過幾日in啦 呢排都係背下職責/基本法/望下懶人包情景
真係好怕時事 一打開個政府新聞網就呆咗
睇返兩年前呢個post原來好多師兄姐都係死時事 太廣
好怕同佢地一樣去到乜都答唔出
有冇強心劑 或者tips

話說呢度有無兩年前in但係收reject嘅師兄

比如: 春

有

順便問下假設應變問呢啲

除咗請求上司指引之外仲可以講乜

哦, standard 問題黎. 第一件事係唔可以答上司指示同指引. 因為你就係上司, 你要去解決問題

深夜offer春。真係唔太想返科學園

你無訓 定咁早起

辛苦你地了 見到你地叫左好耐

專員就好 可以quit job休息一陣

住邊頭呀？
政府都有機會派好遠

利申每日來回三個鐘車程 人都癲

上屆咁多人同時收兩個offer
今屆暫時未見到？

我住新界u grad都未收到
咩事

呢位考生，你是否願意係神既面前作出以下承諾？
我，訓覺專員，將ＣＡ作為終生職業。從今以後，無論疾病，貧困，父母反對，西位，無償ＯＴ，輪班，隨機部門，偏遠地區，因循指示。你都會對你既職業不離不棄，從一而終，終身不渝？

我願意

魔巴出現了

有無Ching 知 ca返工日數係幾多日？

魔巴係上面，清係咪未比魔巴屌過

恭喜魔巴收阿華田

笑左

呢位考生你同我企係度！
政府工既工作資訊已經係全香港透明度最高，明碼實價，清楚明確，一目了然。
你依家竟然問呢Ｄ毫無建設性既問題？你唔知你浪費網絡既儲存空間呀！下？
再望下自己個名？任何仁都可以操你呀！

魔巴好歡樂

話口未完，位清就比魔巴開罐頭了

魔巴已收offer

連魔巴都上岸了

唔怪得魔巴少左入黎 原來有offer

連魔巴都離我地而去

為咗紀念偉大ge魔巴收阿華田，我叫少一次春la

24號快開工啦

技春

幾時先可以由ST春轉去 In春 再去 offer春

後日考st 快啲到喇屌

我諗過左年先派既st唔會再收do,等waiting/reject

ON9小陣

起身叫offer春

邊到話魔巴收offer

主任好緊張

Hi

第一水aco offer日子係30/11 係派1至14號
11月30派offer 最早11月1號in既人
1～》30 歷時要30日

而家未有第二水
但推斷會派11月15至28號或去到30號in既人
15/11～》16/12
推斷ggo下星期會派offer

Btw佢地做野都相當慢 （對比上屆）

暫時咁樣已經係最好0既ESTIMATION

12 月頭至中 interview 會係派第3水嗎？

召喚之前係ggo 番工果位巴打

新興巴

年尾可能多人放假

聖誕機票咁貴慳番d 錢la !

3皮野老屎忽洗同你諗

我估做文件派offer個位同事一定12月頭放左一星期假
連派BL成積都遲左 上屆&癲巴歷時7日就有result
11月15後有BL既人都係15/12先收到

不過全部我9估

我又唔知喇 要睇第二水 先估到第三水
因為我係第二水 考period 個批人 先有咁心機估

你覺得自己係第三水 考個段period要自己估下喇

已經ff 緊下星期有柯華田。。

通常ST 完幾耐先有interview ？

ST春

唔想上姦房

姦房唔係話易有offer咩?

唔識分啊，有冇巴打講解下

上屆的陳煒好像不是今屆的陳煒

問吓啲白痴細節嘢
你地in係用活頁file定普通file放正+副本?
我未見過政府工 唔知佢地程序 會唔會逐頁拎出嚟望
我而家係兩個活頁file分別放正副本

...想當年我用動漫file裝哂正副本，
佢要對嗰陣拎出黎之嘛

難分真與假
ok thanks

有無現職ca係仲未有st架？？
講埋第幾日報

Sunday Interview Spring

18號上環in 好緊張

DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO! DO!

加油，上屆我都係聖誕前呢個時候IN，但今屆第一日報連ST都未有

如果收到電話打嚟問資料
係咪好快會收到ST?

星期四in 好 擔心時事題唔識答

睇返2014資料，原來去到in差唔多成一半機會做到aco? 是否正確？

仲要申請aco人數3萬4

拎唔到offer 但去到waiting list 好似都有一半啵

原黎會有電話打黎架
之前有好幾個miss call都冇理會到

ST spring之星期一

晨春第一線

Ching呢d環境唔好唔聽電話

起身返工叫春

雖然今日唔會有，但都叫下 st spring

14果水 應該多d位

Im

係

想問雨word 同excel 係考咩？

有技巧，最後一分鐘alt + F4 會show 答案，到時抄快d

word考中文打字 excel考英文打字
裸考輕鬆攞滿分

In spring

ST早春

F5 the email pogger

st spring from 3rd August

聽日st 唔洗溫唔洗練既時間真係好難過
想即日收email即日考呀

當然

morning interview spring

寫錯名???

點解咁多垃圾email
In春

offer 春

柯華田, 快D 來

電話通知？ 唔係收信架咩 我11月尾收offer 係咪要打去問下

管工offer 春

spring spring spring

咁樣的話我in完無阿華田都可以安慰下自己

想問下 覆左offer 派職位係咪唔一定派自己屋企附近？有啲話會 有啲就派好遠

我睇返以前in的人話會問職能做乜（人事負責乜、辦公室支援負責乜etc)
後面加多句例如囉

想問下荔景果隻咩keyboard

因為我驚個考官聽到煩 因為九個職能加例子解釋加埋都幾長下

有冇巴絲今早11:00係北角考完st
有d難

FILCO

有冇人 in ca 係問管下屬問題？

姐係高身果種? 都好

唔該

巴打唔係上届in過咩？你知會in咩架喎

今日又冇華田？

可能今日寄

上屆明明光頭佬先係拯救世人既神
幾時變左姦房

人地救到你地jer毛都甩晒啦

尻估
週中寄星期五六一收到

巴打幾時in

內部指引好似係3程車

不過搭船做島主都好似可以係1程車

你！即刻打開你FB IG，望清楚你d大學同學！人地係做緊AO EO 督察 醫生 護士 會計師 工程師 iBank。係冇人好似你咁樣鬼上身去考中五學歷既ACO，完全離哂大隊。

再過多幾年，人地換哂女，結婚買樓買車，請工人生B去歐洲旅行，進入上流社會生活。

到時你見返你d同學，你就同人講你做緊ACO，成班人最低人工就係你，最冇尊嚴果個又係你，最冇前途將來果個都係你！

你話你自己似乜？你只係一個每日準時收工既人型怪物。

eo

CA OFFER 春

地鐵轉一次線當一程？
係咁計嘅話我搭去中環碼頭都3程了

ST神

咁計..
上水 一程巴士到中環
中環再去離島 都係兩程車

仲可以搭車落埋去大澳

有心唔計車程 3程車一定去到想去既地方
上水火車到紅磡轉巴士去柴灣 由北到最南

成班人又嚟製造恐懼

講真 咁計既話 佢地都可以話一程的士到中環轉船入長洲 再轉多次船到坪洲 岩岩好3轉

全世界都有機會做島主

你錯啦, 我去地鐵站, 係要一程車, 所以我個射車冇住係火車站上面班仆街咁遠

問你死未

睇官囉咁

而家影護照證件相真係貴

幾錢
係咪40幾50 6張

可以claim返100%交通費咁搭又幾正

係咁既話我都ok啦

好想飲何華田啊

所以我懷疑之前條友比官追問例子 係唔係個官唔LIKE佢

無咁平啦 街邊都$60 4張
快x美個啲$80定$85 8張

旺角中旅社隔離平都喊, 全部都40蚊左右, 包埋執圖

發現魔巴任何時候都追擊人

咁先係魔巴

連隔離個咁勵志0既POST 都要屌

office2010同2013 版本介面分別大唔大?
聽日st而家先睇到轉左2013
上屆仲係2010

大 特別係整圖 d位唔同左

唯有聽日執生

正想share
魔巴乖，返埋位j你封柯華田唔好周圍走啦

我想分享一下我嘅故事，有關我一個小小嘅夢想。

#27 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實你記熟上面預設比你嘅功能已經合格有凸
其實pass打字就得

熟嘅話，時間夠你揾有突
要小心啲打字，我用唔慣個鍵盤，中文差啲fail

聽日上環 會試 好緊張

女仔唔化妝 去有無問題 , 因為皮膚敏感 好爛面

過幾日都係上環in

痴線
係咪過幾個鐘就有個D

你緊張到打左"會試"

九龍塘

依家已經咁緊張，聽日點算

屌你

我仲未有

如果係北角既話你應該好開心

好心佢地統一下啲鍵盤
政府嘢都咁是但

有冇人10月尾st 仲未有in email? 係咪已經收左皮

28/11 ST
in spring

13/12 ST
In spring as well

未夠8個星期應該都有機

收左柯華田既ching派左去咩部門?

CA同ACO都未RD

我都仲等緊=.=

ching住邊返邊

返屋企

我會試

報左, 唔理, 衝左先, 份新工都準備起佢飛腳

不過唔撚知好唔好做。

咩話？衝左先？咁點解你唔學你細佬渣的士衝左先？

問要坐幾多號巴士車返澳門…

港豬澳金巴啦

金巴

波板糖人囉

你返去隔離叫音響佬買樓啦

大膽！你跟蹤我？

[member] 補完學歷係咪有機會in ［/member]

洗乜跟你呀, 你依家D 野全連登都知啦, 洗唔洗提人起你底呀魔巴豬豬

好奇如果時事咁問：香港面對XXX問題，應該用咩措施解決？
有冇人係照答晒政府已經做左既措施 而完全冇提出自己諗法，又收到offer?

香港面對大量大學生投考ACO既問題呀，你問我點解決啦？

解決左班大學生去

Ca only，yes

直接解決左你咪得
就無人再問呢個問題

我7號收電話☎️

ST 春
第一日報仲未ST

CLS，現職ＣＡ仲未有ＳＴ

ching 你果時accept左offer等左幾耐RD?

１個月

ching 咩部門? 返5日定5.5日?

無

St spring

助理 又一日了

如果12月都冇offer 就要開始send CV 搵工

政府工比D耐性

有冇人今日見過大腸巴

祈求天父做十分鍾好人

樓下圖書館

住港島咪去長洲喜靈洲
一程船到

港島咁多headquarter ，派番港島都幾爽皮

局，閪位，5日

今日大家信箱情況如何

大腸巴呢
今日佢有冇出現

伏位喎，尖子黎？

如果等錢使/趕住返工就而家求其搵份先啦
反正叫完offer春 仲有rd春等緊你

其實第一批收到CA OFFER既入左位未

大學生果d 會唔會比人派去d 比較多野做周要管人既位？

我補完3星期左右收到email in

未

幾閪法先？ ot, chur?

考完st
可以明年請早了

點解咁講？

報告！Nothing！

依家計最快interview都要2019啦

我以為佢意思係下屆再報

番監獄係咪冇得用手機果d

咁不如正正經經做懲教算

巴打

又唔係學生資助處，點會伏呀？

你都痴線，圖書館同clinic cs 經驗係真軍，仲好過運豬署

政府政策係就近上班

你諗下全港最大雇主要人新界東同港島日日交換位置大遷徙，係唔係搵撚自己黎搞

不過，如果有相近experience，就難少少囉

細館依家真係冇人睇書
做中央，會attract啲維園阿伯上去搵館長傾吐心聲

好似係4年。識玩野的人係可以交換group之後係返同一個dept做野

大家講到都好似有阿華田咁 真係好

唔係shift咩

好似60蚊4張

6000幾人(今年應該仲多)in 最後請一千個左右
fail咗都算正常 別傷心

其實覺得自己唔叫好fit
但每次使用啲公家服務見到啲aco咁廢就覺得憑咩我唔得

圖書館出晒名西位啦咁多年，康文都係，可以砌到你蝕鍾架咩

圖書館好位嚟

通常如果派到個位係自己屋企15分鐘以內，而附近又冇政府合署………

所以希望今次得米啦

唔准咁架, 我要OFFER

圖書館hea到爆點會係西位

唉 中文打字打唔切
要等多兩年

又唔打多兩鋪LF2
咪出事囉

唉淨係識打屌老母
我之後唔敢啦

我知錯求放過

同朋友同一日st
佢收到電話補學歷 我無
其實係咪個個都有機會補學歷？

交齊嘢就唔洗補

點解咁多人都話要補學歷嘅其實
唔係in先睇架咩

主要針對女 開始覺得香港地正常少少都實有仔咁

仲有冇人未考skill test

Kt第1 日朝早9 點報
春都無條 屌

新一年願望: 好希望5月份收到3份柯華田 一份EO 一份ACO 一份CA

追緊2014既PO見到高登時代既新興巴

定係咁岩只係同名

點解伏位

真係要下屆再報
excel 無溫到
陪跑系列

出撚晒名OT 神...

之前有send過cv去見關愛計劃個文職
第一次唔舒服無見
之後仲打黎問幾時再見
仲出埋信叫我去見
結果都係reject左offer

第一日報仲未有 定期簽到

跟機

求ST
派我去喜靈洲做島主我都濟

窮鬼不嬲最惡
除非唔使對街外人，否則應該都伏伏地

唔係話比人fill左咩

有個坪洲大大FILL左個ＣＡ位呀嘛

離島生活, 冇事都唔洗出市區

我都好奇
我醒唔起我ST之前/之後有交過乜嘢
雖然都無叫我補嘢+有得IN

定係啲人網上登記打少咗嘢 所以要補

真係派3份你會返ACO定EO

我都想知點解

啱啱先睇晒
樓主係好叻嘅 雖然係有少少家庭背景支援
我都單親 我老豆錢都無比就走咗

EMAIL唔係有附件教你行

我到收到in email都未叫我補交過文件

幅圖花到
同埋睇睇下係無障礙通道黎

ST 春

.

其實上環信德中心隔離有個出口, 一出就係

有D 難以置信, 可能我係港島人啦, 個常識唔一樣, 其實一出就係
個張MAP 係FOR 殘障人士, 唔係FOR 腦殘人士

同埋岩岩睇到
2014有人中四數學唔合格都有OFFER
所以真係唔好再問中四冇合格得唔得呢D問題

CA OFFER春

非港島
就咁睇其實地鐵E5出 行過行人天橋就到?

..........其實去到2014年仲有人可以得中四學歷冇中五五科真係有點兒....

仲要識上網

暫時2014追到4月幾既PO
遲下繼續

黎緊呢個星期有考試
應該會睇得慢D
過埋22號我考晒就會全速繼續追PO

我諗主要係有人唔記得填中學(中四)學歷

錯呀. 屌唔係ON9無極限呀
上網要搵個岩0既ANSWER 果然係要講D 錯0既野, 真係火都黎撚埋

我又鳩估啦
有人以為HD ASSO DEGREE可以COVER到個中學學歷
所以冇填中學

原來唔止個ST 醒目, 個地點都可以好醒目, 遲到FOUL 人

係呀, 除褲咁露骨, 仲寫埋幾樓咁

真係沿住干諾道中行過去, 零機會錯

士旦啦, 去到就得啦, 講笑唶.

我都唔記得佢係無極限定係無限極, 有個FRIEND見到識笑話ON9 無極限, 從此以後我就當佢ON9無極限

聽日考ST 想問下Excel唔識D公式係唔係可以直接抄答案個數值就得
另外測打字速度張紙係點擺?放桌上要不停低頭去看?

2020年再會

你心算晒咁多項數值吹你唔脹(應該) 反正印出嚟對
有啲值無得心算

哇睇返舊post 問施政報告保護動物福利 問到咁仔細

晨早ST 春

我都希望過到JRE

返到公司第一件事就係叫offer春

st都未有

RD春

你幾號in

打字得就得架啦
我word excel各做唔夠一半都有得In

呢到好多人都幻想自己係正常架啦

你幾號in 架？ aco

另外，薪常會注意到，有職級的新入職公務員持有的學歷和／或經驗與入職條件不同，並往往高於入職條件，建議政府根據未來的薪酬調查結果，進一步調整資歷組別架構，令職員的職位與學歷盡量相配合

信德中心好似近D

早

唔知係咪我閱讀障礙，我睇成篇野都唔明佢講乜鳩

禁止大學生考aco好過

魔巴豬豬最開心

先禁止左碩士考aco先啦

身邊有個ca fd 話有個同事係master

ca master?

yes

CHUR，忙到仆街，乜撚都要做。EO、SCO、CO、ACO、SSII、CA、OA、WM既野我都做過，寫MEMO、開會做茶、搬運、維修、採購、PR都做齊，有時星期六日都要返黎。
屌你老母，我收CA人工咋

真係好撚慘=.=

果陣係1月IN，2月收OFFER，3月返工，唔知算唔算尖子。 早知通合期填耐D就可以避開。個CA位吉左半年，嚇走撚左2件CA

10月29 In
11月20 收Offer
睇黎我都GG

我in ca咋 冇報aco
今個月月頭in 有do嘅話應該呢兩個禮拜嚟料

未必，睇運

我第一日就報雙併,宜家都未有ST

睇字都覺得心酸
巴打捱咗幾耐？

有人忙到仆街，得閒先上到網。(我)

有人9點返工，9點半先返到，10點食完早餐，上網上到11點先做野，12點9食飯2點半返，3點3落去買TEA，530收工

唉，同人唔同命。

仲有3個月就兩年

幾時轉位?

3粒鐘來回

我ACO第一日就報名，諗住早D考走，點知住大西北被歧視，而家未有ST

呢個時間走真係有啲唔抵
升咗aco試用期又要重新計過
但又閪到仆街 好唔甘心

感覺上真係拖住班現職ca 唔俾走

咁正

第日你見返你d大學同學，同人講做緊幾十個職位Duty，個個以為你做緊EO事業有成，點知原來係CA。

世上最遙遠既距離，係做緊EO野，但收CA人工。

很有道理，我竟然反駁唔到

魔巴出現了

ST呢

我唔要管工啦俾ACO我啦

完左interview 叫春

後日interview 好緊張好驚到時試試題唔識答

in 成點

姦房？

ST午市春

姦房in左8個字

St word excel錯左幾多項會fail
Word 已知錯兩項

巴打有見到管工？

最後冇去。少少後悔

去埋多個機會呀

咁鬼耐

有offer,唔想請咁多假

Aco 我諗問責能前都吹左10分鐘

巴打咁快有政府工offer

私人西工

好想快啲入政府，做爪牙鷹犬好過做私人西工所謂的人

21/11ST終於收到interview

St word 同excel做唔切係咪已死

每樣都做左大約7成 打字應該100%

我想問個題目要求整註腳但係我無轉佢要既符號 咁有無分？

單aco

唔錯太多都有得in啦

睇嚟已經冇人等st, 陪跑

打字過到既
但excel做都無做過

st派到出年 再等多陣啦

單定雙拼
如果有報CA既都仲有機會既
如果你真係EXCEL冇做過,ACO就真係炆水

好人既咪比半分
如果渣正黎做佢唔比分你都無話可說啦
事實你真係整唔到佢個符號

雙併呀
有得in都偷笑
只怪自己懶

你依家唯有真係博CA
你講到個情況咁差,係直得冇做過既話ACO機會都真係收得工

咁而家唯有叫interview春

in 左8個字果巴打係咩房 好誇張

D考官日日幾十萬上落
都咁得閒IN 8個字

會唔會係姦房EO 睇中左巴打

btw offer 神

臨時office 細房方便

頭先收到啦

柯華田………

doit2#dog

之前要我補返aco文件,唔知有冇機會出offet

總之我又留返份文件唔補，等佢打電話搵我豬豬

一般in大約幾耐？
睇香討有aco in 10分鐘走人

補完文件跟住就high 到6月

巴打WORD好難做?

所以我決定都係補足

好易

我in aco呀，都有睇過下 不過太detail既內容到時應該講唔出 冇咩點背

PS 好多啊嬸級去St

Ca?

如果好多呀嬸級既話
門口張野係咪寫CA 技能測試

加油呀 練多啲打字

我雙拼架 門口寫助理文書主任

希望有interview

仲有我陪你

sorry,我係今日岩岩收到，第一日報雙拼新界撚

春！！！！！！

每次公司收fax都會瘋狂ff係唔係政府fax嚟check我資料 病到冇得救了

最後2日報,仲未有st

正常

住新界表示仲未收到st 都係第一日就報

第1 日報仲未有

但已經有人收aco offer

+1

西

報咩

等，寂寞到3:20

我都係同日ST 我冇收到interview 是唔是fail咁解？

一車車嘅柯華田 快d黎啦

邊頭？

聖誕版太正 叫春起上嚟特別有feel

我要華田呀

皇牌巴快啲R多啲TIPS比我

上個星期尾開始陸續派20-21interview，有可能跟地區/分數/改卷次序派
同埋上屆我都遲人好多先有interview，唔洗咁驚住

想知乜野

仲有冇時事嘢要關注下
叫做背咗下施政報告 禁酒煙 交通津貼等等等

大概係咁, 4倍長度左右

The French Revolution was a watershed event in modern European history that began in 1789 and ended in the late 1790s with the ascent of Napoleon Bonaparte. During this period, French citizens razed and redesigned their country’s political landscape, uprooting centuries-old institutions such as absolute monarchy and the feudal system. The upheaval was caused by widespread discontent with the French monarchy and the poor economic policies of King Louis XVI, who met his death by guillotine, as did his wife Marie Antoinette. Although it failed to achieve all of its goals and at times degenerated into a chaotic bloodbath, the French Revolution played a critical role in shaping modern nations by showing the world the power inherent in the will of the people.

A Monarchy in Crisis
As the 18th century drew to a close, France’s costly involvement in the American Revolution, and extravagant spending by King Louis XVI and his predecessor, had left the country on the brink of bankruptcy.

Not only were the royal coffers depleted, but two decades of poor harvests, drought, cattle disease and skyrocketing bread prices had kindled unrest among peasants and the urban poor. Many expressed their desperation and resentment toward a regime that imposed heavy taxes – yet failed to provide any relief – by rioting, looting and striking.

In the fall of 1786, Louis XVI’s controller general, Charles Alexandre de Calonne, proposed a financial reform package that included a universal land tax from which the privileged classes would no longer be exempt.

To garner support for these measures and forestall a growing aristocratic revolt, the king summoned the Estates-General (les états généraux) – an assembly representing France’s clergy, nobility and middle class – for the first time since 1614.

The meeting was scheduled for May 5, 1789; in the meantime, delegates of the three estates from each locality would compile lists of grievances (cahiers de doléances) to present to the king.

Rise of the Third Estate
France’s population had changed considerably since 1614. The non-aristocratic members of the Third Estate now represented 98 percent of the people but could still be outvoted by the other two bodies.

In the lead-up to the May 5 meeting, the Third Estate began to mobilize support for equal representation and the abolishment of the noble veto – in other words, they wanted voting by head and not by status.

While all of the orders shared a common desire for fiscal and judicial reform as well as a more representative form of government, the nobles in particular were loath to give up the privileges they enjoyed under the traditional system.

Tennis Court Oath
By the time the Estates-General convened at Versailles, the highly public debate over its voting process had erupted into hostility between the three orders, eclipsing the original purpose of the meeting and the authority of the man who had convened it.

On June 17, with talks over procedure stalled, the Third Estate met alone and formally adopted the title of National Assembly; three days later, they met in a nearby indoor tennis court and took the so-called Tennis Court Oath (serment du jeu de paume), vowing not to disperse until constitutional reform had been achieved.

Within a week, most of the clerical deputies and 47 liberal nobles had joined them, and on June 27 Louis XVI grudgingly absorbed all three orders into the new assembly.

The Bastille and the Great Fear
On June 12, as the National Assembly (known as the National Constituent Assembly during its work on a constitution) continued to meet at Versailles, fear and violence consumed the capital.

我記得 CA/ACO 篇英文啲字唔會太難嘅
巴打貼嘅呢篇

巴打識讀晒咁濟
一定有阿華田

想問下ca收到offer果啲巴絲覆完佢幾時可以返之後有回覆未？ 我覆左佢最快15/1 係算遲定早

In Spring

最好有啦
我有條處境題答得麻麻哋

其實會唔會問各司各局既資料 見到 懶人包有

ACO可能會

咁重點係巴打靚唔靚仔？

玩到咁大

自

btw嗰日見到有個唔知co定eo後生靚仔 一開始仲以為佢係考生

in spring

我都記依5個算 多謝巴打，希望大家都有offer
btw情景題其實係咪全部都用政府角度去答就得？因為有啲都幾難答 例如2個ca係office打架，你會點做

今日, 上環, CA 姦房

事時題比人追住黎問

基本法唔識答

英文識得讀，問題簡單，所以都叫識得答

11月28 ST 仲未有interview mail
好似派到21號？

雙拼未有st係咪玩完

Word唔難呀 不過都係唔京水，哂哂時間係word到
Excel冇掂

預左下次再努力
衰過知衰

下次比五舊水去文書職系公會報電腦班啦

有無巴絲知補領BLT成績既信大約幾耐到？
3號in. 想拎黎豁免考

考官會上連登望

哩個反而唔知個準確答案, 吹吹吹

有面試懶人包架？

CA/ACO招聘 - 今年會是柯華田聖誕節嗎?（49）

［member]通車日期 邊一年第幾季 [/member]

基本上好多人r個份st懶人包人地好用心包埋面試

唔想開POST，快啲搵人推到1001

其實去黎做咩

志在參與！